На гладкой горизонтальной поверхности расположена конструкция,
показанная на рисунке (вид сверху). Один конец пружины жёсткости $k_1$
прикреплён к грузу массы $m$, второй --- к палочке П. У пружины
жёсткости $k_2$ один конец закреплён неподвижно, а второй прикреплён к
той же палочке П. На палочку всё время действует сила $F$, остающаяся
постоянной по величине и направлению что бы ни случилось. Поначалу
груз $m$ удерживают неподвижно, а затем отпускают без толчка.
\begin{enumtask}
\item Найдите максимальную скорость груза.
\item Найдите удлинение первой пружины в момент, когда её длина будет
  минимальна. 
\end{enumtask}
Считайте, что масса пружин и палочки равна нулю, длины пружин в
недеформированном состоянии одинаковы, растяжения пружин в момент
отпускания груза тоже одинаковы, силу $F$ прикладывают к палочке таким
образом, что она движется поступательно (не поворачивается при
движении), трение отсутствует.
\answer{$v=F \sqrt{\frac{k_1}{mk_2 (k_1+k_2)}}$; $\Delta x_1 = -
  \frac{F}{k_1+k_2}$. }
\tags{10, россия, динамика}